請生理假被逼附「經痛證明」 女嗆老闆：脫褲檢查比較快

根據《性別工作平等法施行細則》第 13 條修正條文規定，女性受雇者提出生理假時，雇主不得要求提出相關證明，不過似乎很多雇主不清楚這條法律存在，一名女員工抱怨，日前請生理假竟被雇主要求檢附醫師證明，讓女員工氣炸「怎麼不衛生棉拿出來看比較快？」

「請生理假還要開證明？」原PO在「爆怨公社」貼出一張婦產科診斷證明書，只見病明寫著「經痛」，醫師囑言則是「宜休養」，原來原PO的雇主要求請生理假時，必須檢附醫師證明，讓原PO氣喊「怎麼不衛生棉拿出來看比較快？」

貼文一出，不少女網友義憤填膺，「把衛生棉貼在診斷證明書後面」、「衛生棉撕下來貼他的臉上呀」、「需要脫褲檢查嗎？」、「可以投訴勞工局了」、「本來就規定不用證明的，況且都痛到無法下床了還要去醫院真是莫名其妙，都已經扣半薪了還要花那 100 去開證明，還不如拿去買衛生棉，女人真倒楣」。

不過也有網友認為，公司會這樣規定可能是因為有害群之馬「裝死的太多，沒辦法」、「相信一定有人濫用此假」、「不舒服請假如果真的休息沒得說，可是藉生理假享半薪出去玩，真的要其他上班的怎麼想，讓真的需要請生理假被刁難的情何以堪」。

請假要醫生紙有咩問題？

如果真係痛到返唔到工，要求睇醫生有咩問題

冇錯 冇證明都可以請假的話 隨便話頭痛 喉嚨痛都可以唔返工啦

仲要係個醫生都唔批假比佢

痛到落唔到床
你仲點去睇醫生

咁你正常普通既病
病到落唔到床
係咪又可以咁講唔比醫生紙？
點解m到就例外？

根據《性別工作平等法施行細則》第 13 條修正條文規定，女性受雇者提出生理假時，雇主不得要求提出相關證明，不過似乎很多雇主不清楚這條法律存在，

港豬同台狗點同呢

所以男女同工同酬係徙撚氣

咁點解會落唔到床去睇醫生
你唔比咪唔比
病到睇唔到醫生係咩情況？
你中風係咪會係屋企等死？
唔識call白車？

女人每個月拿正牌射波仲唔可以問佢

計我話同樣POST女人人工要少男人一成。

唔洗醫生紙既話一個月請兩三次黎m假都得啦
Btw,痛到做唔到野仲唔去睇醫生?

嚟m一個月都係嚟一次啫，最多痛兩三日都冇嘢
可以點濫用個假我一個月唔通請10日m假咩我敢請都唔會批啦

台狗就是不理性

即係女人每個月可以任射波一日？

難怪咁多老細都吸鍾意請女人

既然真係有睇到醫生，出示醫生紙有咩問題
除非醫生紙都冇講畀一日假你

同職位，但減薪比你地例行放生理病，好唔好

經期亂/痛足幾日

法例係台灣...

其實base in 法律去討論一件事有咁難咩

法律唔一定正確/公義。汶萊都立法同性戀要處以石刑，係咪都係冇問題？
家陣條件明顯偏袒女性，啲平權閪又縮晒入老母個閪度

屌佢老母office真係大撚把呢咁既撚屌

如果大家係討論緊呢個安排合唔合理/公唔公平、應唔應該成為一條法律嘅話，你話呢個安排係法律一部份，所以應該建基於佢冇錯嘅前題去討論，咁唔係有邏輯謬誤咩中

點解男人冇d咁既野

咁的確m痛係可以痛到落唔到床但又無必要睇醫生喎
成班a0毒撚係咪以為淨係流吓血咁簡單

叫救護員擔架床坐白車送院 咁大劑唔係唔理啊

點知月經會唔會死人

咀你咪call救護車囉
痴撚線，平時病到落唔到床唔通又可以唔洗睇醫生

嚴重個時痛到咩都做唔到，點會行到去睇醫生，重點係自知其實哩份痛只要經過一段時間就自動清失，發作時睇醫生冇用，還不如啪粒止痛藥

Ps 成世人冇點受過大傷，個陣第一次明點解睇戲啲人痛到會呻吟，但都識唔少女仔冇/輕微，所以除非未來有檢測經痛嘅工具用黎做請假證明，如果唔係永遠都係口同鼻嗌

係囉，一個月兩三日，一年都係得二三十日？
可以點濫用？

其實黎m都係個一個星期 痛最多都係兩三日 本身都唔多信黎m會痛到暈低 自從見到女同學黎m痛到死都死頂返學 差啲暈咗係地鐵站 就知有時m痛係會好嚴重

呢d又唔見d女話番濫用既同類

下？不嬲都係咁

成班盲毛

中晒計啦 其實個boss就係想條女咁答

又話平等??
邊撚到平等呀睇過??

M痛睇醫生咪又係開止痛藥
同自己食必理痛咪一樣

咁肚屙唔返工係咪帶督屎聽朝返工証明

未到lunch無啦啦sl

屌你老母 咁點解得女人要黎M
我做女人好撚想黎M既
咁男人點解冇呢啲痛苦呀

佢有去睇醫生又點痛到落唔到床？
醫生冇比假佢喎

樓上有班ON9見有關女人事就盲屌

拎d屎掉鳩老細
屎呀嗱！

查過係台灣架喎
香港有類似嘅條例？

法律係呢個叫社會嘅遊戲嘅重心
好多時我哋香港人討論一個問題，唔係以法律精神去討論，而係先討論事情合唔合理工唔公平
問題係正因為世界唔公平唔合理，法律先至出現
大家可以當法律係一個辯論主持人，冇偏幫，只要大家喺法律框架下鬧交，坳得贏就係啱
唔用法律去辯論，社會中嘅一切紛爭係唔會有完結既一日
好似人150新移民問題咁，鬼唔知唔合理咩
但係泛民同建制派就係呢一個點上，爭拗合唔合理
佢哋邊一個會用法律去解決呢件事？
大家喺度嘈，每日150照入
佢哋合演咗一場戲，令大家唔記得咗可以用法律去解決問題
如果大家專注用法律玩
就會發現每人150單程證審批權，權在中國
但係居港權審批權，權在香港

香港人，輸在唔尊重法律，鄙視法律
中共真正消滅香港人嘅手段
唔係150新移民
唔係逃犯條例
而係令香港人忘記法律，日嘈夜嘈
最後中共依法治港

痴撚線 乜原來咁多人都唔知m痛係根本落唔到床
落到就返咗工
成日連登仔睇黎都係無女架啦

真正嘅性別平等就係女性有三日m到假同事人工少一成

好撚多古惑女人M到唔痛/輕微痛就扮勁痛
然後睇男醫生去騙取病假

趕到好似男人唔會射波咁

唔好講咁多廢話啦
而家香港邊條例話女人有特權
定係你係台灣人

你話無薪就話姐!
有薪假比證明有咩問題

其實唔止m痛，我落雨前夕啲肩周炎、腰痛、腳痛一樣痛到床都落唔到
我明知佢痛兩日就會好啲，而且唔係每個月都會有，係咪可以唔洗醫生紙任我請假？

經常見喲女同事月頭/月尾就黎拎m假
然後月中就閪口閪面唔見咁半條人命(真m到)
再將喲野塞哂比男同事(包括我)做

返少日工計少日糧 好公平

我J痛, 要求放假, 還要證明嗎?

call白車 痛到落唔再床
我急性胃潰瘍都自己行去睇醫生啦
又m痛世界最痛？

變性囉

諗落真係覺得要醫生證明係合理
不過法律話唔洗，冇辦法

你死喇，絲打會認定你係冇女毒撚

無問題啊，睇完醫生咪拎醫生紙

中國既法律你覺得點
邏輯上有問題 你就搬條例同我講
正面答問題好難？

根據《性別工作平等法施行細則》第 13 條修正條文規定，女性受雇者提出生理假時，雇主不得要求提出相關證明

盲既唔好上連登

屌月經定作小產

戇鳩條例

因為呢個情況係有一半人口定期有呢個需要囉

如果男人同女人都會有period而女人有假男人冇咪唔公平囉

點樣為某啲偶然性既病咁定期整日假呀

所以點解要同工同酬？

一樣嘅薪水女人可以攞多日假男人唔可以

個損失唔通要老闆食翻？

正如殘疾人士坐輪椅 或者搭車坐關愛座 有傷殘津貼 有各項免歧視條例 唔通你又覺得大家偏袒殘疾人士？

大肚婆有前四後六 唔通又係偏袒？

條例既出法點只係想幫大家「盡量平等」

M痛佢自己都唔想

佢地有呢條條例 咪會令女性競爭力低咗 其實一樣

我地似你咁呃醫生紙黎出糧咩

要假紙好正常，如果唔係你每28日就有7日有薪假

身為會m痛嘅女仔
睇醫生係冇用，唯一解決方法就係攤係張床到唔郁，連食野都冇心情食，因為一郁就痛，痛法似俾電鑽鑽子宮咁

試過一次嚟m想頂硬上返工，點知落到街企左3分鐘等車就暈，睇野反光，成身冷汗，根本就頂唔順，所以最後都係射波

我認為m痛請假對m痛嘅女仔係好，我no pay leave都會照殺，反正如果我m到返工都係做唔到野，只不過係怕俾人話曠工姐

人地台灣有埋法例 都唔明上面仲死撐做乜撚， 你估香港咩

講到個個女人黎m都痛到會死咁
痛實會痛 但肯定唔係大部分都番唔到工
你請假冇問題 點解你有糧出？
咁不如全部女人咪撚番工
我地男人養埋你啦
唔番工都要有糧出

其實period請假，你班毒撚就下下話要醫生紙又成，明明去睇醫生就係為咗醫病，但呢個係一個生理反應，唔係一個病，你睇完都係開止痛藥俾你

樓上仲有人癲到話要call白車，都真係痴撚線，為反而反，唔好濫用白車小學都有教啦，何況嚟m要做既野就係休息，乜撚野「痛到落唔到床都唔洗正視？」完全係廢話

條法例本身就係想保障女人係呢方面唔洗為醫生紙特登睇醫生/死忍住痛去翻工，都俾你班毒撚講成咁

做人試下多啲同理心得唔得

其實唔係「女人月經假唔洗醫生紙」唔合理
其實所有無必要睇醫生嘅病都唔洗醫生紙先正確
又唔洗搞到醫院排長龍
最多set quota大家一樣 一年12日唔洗醫生紙請病假

痛到痴線呀

所以話 真正嘅老闆應該要支持男女平等 唔可以睇男女
只需要針住見到有啲人每個月都唔返三四日 就唔會請佢 no#

我覺得應該大家都有就啱
唔應該focus落「女人唔應該有」
而係「男人都應該有」

其實你真係好撚柒
Google吓好撚難咩

你既生理痛苦建立係人地(返緊工)既心理痛苦之上,究竟邊個冇同理心
雖然現行法例係咁,但既然平權就應該男性都有一日法定證明既病假
你要人唔批判/質疑你病假既理由同時唔該比番同樣既權利過我先

呢個假叫生理假
唔係病假，篇文都有提過啦，你真係憨撚鳩

其實有幾嚴重咪call救護車去醫院，再由醫生決定囉，唔駛嘈架，佢覺得你嚴重既，開夠7日假比你

文盲？咪話佢有半薪？
出一半唔係糧？

呢d係社會福利
傷殘人士番工 係要跟據工作能力要減薪
佢地係唔受最低工資保障
因為佢地冇辦法提供正常既生產力
如果女人成日請假 同個傷殘有咩分別 一樣係低生產力
點解要同男人拎同一份糧
M痛 唔洗醫生紙 請假 同時有糧出
成件事加埋就係唔合理

當病假請呀
台灣病假有半薪架

用下你個死人腦啦

人地定咗有個生理假，你就當佢病假
同你講又唔撚服，又話要整個女人假，你不如唔撚好學人討論啦

咁女人請m痛假唔洗比醫生紙嘅同時 男人請病假都唔洗醫生紙囉
自己冇 唔係諗點爭取 而係想人地都冇
唔係話你 我係話連登仔

咁做地盤 做到攰 攰到落唔到床
係咪可以同呀頭講 我落唔到床 但我聽日會好番 所以唔會去睇醫生 不過我依家肌肉疲勞 要請病假 唔該你出糧出我

係既我下次請假話我扑野扑到腳軟 番唔到工

學下日本人啦，病到就死都可以返足7日

人應該為堅負責任而死自豪

同埋m痛假戈日都係半薪 已經減咗薪

啲男人似係唔gur女人多假放過佢哋
女人請假個時男人一齊放
winwin

係如果你病假唔超過30日就係入面扣，出半薪

過咗就冇薪

成班盲既係咁係到話女人唔洗做有錢收

身邊好多女同事都話過想射波就會直接話m到
老闆唔俾嘅又可以唱佢不近人情

日本妹冇period

其實你有冇諗過m痛係無call白車嘅必要
痛1日就無事 只要喺床休息就得
你一定係冇女朋友..

法例講到明唔洗俾證明
成班on9仔都可以罵足幾班
真係文盲
最好佢地有得試下每個月有幾日係屎眼流啲液體出黎
無得控制幾時流,流幾耐同幾多

其實就算一齊有得放男性都係蝕底
佢真M到死頂翻黎閪人面再要人跟咁佢喲手尾
老頂唔趕佢走你都吹佢唔帳

樓上班人話M痛就去叫救護車
同班廢佬牙痛都叫救護車有咩分別

平等=/=公平

法律存在係為用平等對待嚟達到公平
唔會因背景唔同而畀人忽視(法律面前人人平等)
令所有人得到應有權利(保障社會上所有人)
呢個行為叫平權

無知毒撚真恐怖

垃圾女權 唔舒服請假 咪交醫生紙囉，有咩問題
谷m上腦發神經？

的確係喎 未番過正常待遇嘅工？

係嫁係嫁 男人點都蝕底啲 貓貓狗狗仲好啦 唔洗做有人餵
做人真係蝕底

希望每個連登仔都可以睇到呢段文字

其實好多時感冒頭痛肚屙果d 我都覺得冇必要睇醫生

抖抖係屋企啪粒藥就得 但為左醫生紙又要排隊又要攞籌又要等真係辛尻苦

你喲口吻真係十足十每個月果幾日到果喲同事
不過麻煩你地可唔可以係黎果幾日拎假而唔係月尾埋數果幾日先黎拎

女人有生理假
咁男人有無夢遺假

女人就係麻煩又產假又生理假
D老細唔好請女人咪得

咁每月番少兩三日，係咪應該減一成人工？

首先M痛係唔會死
唔係咩野突發痛
女人會M痛係因為尼M會令子宮劇裂收縮
手軟腳軟腰痛肌肉酸痛頭暈無氣
最痛係第2日，食止痛藥都會痛
休息一日，第3日就基本上番到工

有都唔敢拎啦 陣間比男同事擺上連登
唔想比老闆覺得自己弱 根本唔到最痛都唔會請假

m痛唔會死
唔會產生後遺症
你胃潰瘍唔睇有機會變到好嚴重
同埋M痛唔單止個肚痛
全身既肌肉都會痛，發唔到力
頭暈無氣
但絕對不會死
睇醫生醫生只會開必利痛
叫你番屋企休息下
屋企都有啦洗咩去睇

樓上班A0毒撚真係好撚奇怪
M痛同發燒可以拉埋嚟講
前者係明知痛幾日冇嘢 唔係有咩特別事
後者係病要醫 唔睇醫生可能會令病情加重
你係咪之發燒冇睇醫生燒壞咗個腦

之前*

每次呢啲post一定會變罵戰
都係果句 呢個世界無女人想黎m
大佬每個月有幾日下面都持續潮濕又局住哂
又要驚漏m 每個月使錢買m巾都係一筆數 唔好彩既就m痛到行都行唔撚到 郩迫攤係到做你地所講既廢人係女人都知就算你m痛到暈低去到醫院咪又係叫你食止痛藥坐係度休息多啲生理假有存在既必要 但最緊要唔好濫用姐

其實女性只要唔好係講福利時就做弱者
講人工時就要平等
根本冇人理你地

你quote 返段野出嚟做乜柒 我哋睇到啦 我哋唔係盲嘅 依家咪話緊呢個法例唔make sense囉 規矩一定係啱嘅？ 港豬 你係有論點就攞個論點出嚟講啦 傻閪

講真黎m就算幾痛都唔會睇醫生同埋都行唔到落樓睇 一行啲血爆撚晒出黎
睇既咪又係比panadol 咁既話自己去藥房買都得喇 晒幾舊水為左拎張醫生紙 如果唔係頂唔順都唔會請假喇

得啊
如果你條J每個月會黎次血尿，痛到想切o左佢嘅
畀日假你又何妨

痛到咁叫白車去醫院啦

呢個係中資公司管理
美國公司係請一日病假係需證明
香港打工就習慣左請病假係唔岩
OT拿錢係錯，唔OT亦唔岩

個問題就係好難避免唔濫用
唔明上面話男性應該有日no prove都比人屌哂鬼又話冇同理心又盛
已經個個月硬接你地一日workload+前後幾日情緒波幅仲要比你地踩住黎屌

點解男人冇夢遺假

因為m痛唔係病 係生理反應
去睇醫生
個醫生除咗開止痛然後叫你返屋企抖下俾之外冇嘢做到

既然係同自己留喺屋企食藥抖一樣結果
咁點解我要明知自己又暈又全身冇力
個子宮又好似每兩三秒俾人踢一下
咁嘅情況底下
仲落床出去睇醫生？
佢除咗開張醫生紙俾我之外 都冇其他實際作用㗎喎？

下次真係要mark 底哂d 女同事幾時m 痛，

話人m痛扮野就係a0
條丁要流血
要好痛

用番哩張圖黎講
矮既人得到既支援應該要比高既人多

但如果到最後個矮既人起工作上明顯有好多地方都需要其他人幫助既時候
佢仲要求同其他人同工同酬咁點呢

唔多人有呢啲病痛
但就幾乎全部女人都會嚟m同m痛
因為咁先覺得冇必要特別要用醫生紙去prove啫

某程度上 點解講親哩個話題都世界大戰
主要都係d女權L做成
以前好多人都話男人要有風度 保護女性
但佢地講到佢地同男人冇分別 要平等
男人仲點同佢講風度

請生理假唔洗證明 點知你係咪扮野

呢個post啲毒撚係冇女定冇老母？

其實醫生都救你唔到，多數都係幫你止下痛。
屌，咁自己去藥房買好過啦....
我一向覺得一兩日病假要醫生紙根本只係提高員工請假成本，等於明知傷風感冒食幸褔傷風素，抖一日就會好，但係就係要睇醫生

點啊 俾人講中左啊？起晒鋼既

我支持男女平權。
但生理上唔同冇得講，只可以同個天嘈。
當然d臭閪其他時間權利就要，義務就唔做當然抵屌，但係生理問題可以點。

call白車

賓周痛有冇得請假

谷精到丁痛可唔可以請假

打完j要sl兩日

其實點解次次呢d咁樣既post都一定會變罵戰
本人黎左差唔多十年M 幾乎次次都好痛
黎M既感覺男人係真係冇可能明 試過你地就唔會覺得唔公平
流血多 頭暈頭痛 有時仲會發埋燒同肚痾
成個人都冇力
最開頭我見發燒都會夾硬起身去睇醫生
不過之後真係癈Q事去
其實之前醫生檢查過之後都話係有部分女仔會咁 黎完會自己好
醫生都係只可以開止痛藥俾你退燒
而家頂唔順都已經係啪必理痛算
同流感果d發燒唔同 M到通常都只會係低燒
加上黎完會自己好 所以冇必要睇醫生 休息下仲好
講真 我自己有時雖然好嚴重不過都唔會請假
就係因為證明唔到冇人會信你
就算去睇醫生其實佢都冇方法驗到你係咪真痛
我試過啪完止痛藥返到工點知做左兩個鐘之後因爲低血壓成個人暈左要call白車入廠
生理假又點？我唔想要
我只係想同男人一樣唔使個個月咁樣
我寧願同男人一樣唔使黎M 冇假放

我明白男人會覺得唔公平 如果我係男人我都會咁諗
只係我覺得男女都應該互相體諒多d
而唔係下下臭雞毒撚咁互屌

連登又冇女user毒撚又唔會有女又唔孝順老母
點會知呀，大把研究話就算男人撞到蛋都唔會夠m痛咁嚴重呀

唔可以話你錯
但痛嘅程度真係每個人唔同
如果係好似你quote嗰段咁直頭子宮內膜異位
咁冇得講一定要睇
但並唔係個個都去到咁嚴重
亦唔係需要臥床就一定係有事
當然唔係話唔洗做檢查啦

以我自己為例
次次嚟都會痛 但每次痛嘅程度都唔同
可以返工嘅情況底下一定會返
但試過有次返緊去嗰陣痛到睇唔到嘢開始暈
之後都係要返屋企抖
唔係個個月都會
係偶爾會發生
之後有check過話冇事

冇話過女人大撚曬 有需要嘅話我覺得男人都可以請
我自己覺得身體喺唔適合返工嘅情況底下去休息係基本人權嚟
只係覺得冇親身經歷過（或者冇得經歷）而唔明白嘅人
真係可以去批評呢樣嘢？
冇試過真係比較難明白
我以前都唔痛 成日覺得個女仔frd痛到走堂係誇張
大個開始痛就發覺GG

唔係話冇人濫用呢個假 而且一定會有害群之馬
不過返嚟香港 倒轉諗
真係有心射波嘅
係人都可以扮頭痛再睇醫生拎張醫生紙請假
而且你睇嗰陣都可以就咁話「頭好痛想請日假」
個醫生又冇得check你真痛定假痛
所以我又唔覺得喺呢件事上面張醫生證明好有用
咁但係咪個個話頭痛請假嘅人就係扮嘢？

btw扮病請假過晒啲workload俾同事啲撚樣真係應該仆街死

Av嚟？

一個月2 3日點濫用
1個月1日sl已經比d八婆hr阿吱阿咗啦

係注意自己身體唔會10個女10個都痛到典床囉
自己爛生活然後係度r著數

都係個句啦
好似d人憎煙剷咁
怪就應該怪成日用呢d黎攞著數 / 煙到人既同類囉

嘈乜，香港都冇呢條例

m 到唔係病
唔需要醫
睇醫生紙完全係浪費幾舊水診金

加上條例本身就話唔需要比證明

m病call白車

如果男人都每個月春袋痛但冇得請假咁咪係偏袒囉

有咩病痛到落唔到床又無必要睇醫生

女人眼中既男女平等係
咩情況下都要有著數
自己做好地地，人地做就驟乜忌

女每個月用m做藉口拎1日病假
男每個月拎個藉口拎1日病假
現實會點

之前有個女好似ig定唔知邊度post
post 12定16條唔同size既丁
話長個d就要去外國搵
呢d又唔見女權出下聲

掉番轉有個post係講唔同波既size
評頭品足下講下邊度地方有咩cup咁揸手有咩感覺
會點

每個女人每個月都嚟m
男人係咪每個人每個月都有xx炎風濕
呢樣嘢生理上本來就唔同
就算男人都有假，都一樣係唔公平
到時又會話男人嗰一日可以用嚟玩/做私事
但女人就真係痛到郁唔到冇得用個假嚟玩

最能解決係搵一個方法/工具證明女人真係嚟緊m，而唔需要比咁多錢睇醫生

一個月返工 20 日
病假射波一日
經痛又放一兩日
爽皮

佢本身已經當30日病假入面
over咗就係叫生理假，係冇人工㗎

咁你春袋又無痛 咪係到死雞撐飯蓋

1 有判頭請女人㗎喎，不過少，我見過有女人搬抬。女人肯做，地盤佬/跟車又肯唔肯請？
2 女人乜都唔做都會嚟M，會M痛，係與生俱來；男人乜都唔做係唔會肌肉痛/工作壓力大。你個例子純粹係個人選擇嘅職業帶來嘅後患

今次 我判女權撚贏

女權撚有邊次會係輸？

乜野叫女人真倒霉？
妳哋有無限次投胎機會 男人得一次

屌你 祝你下世係女人每個月痛足7日連床都落唔到要生要死痛到暈撚左都冇假放 唔係冇可能有啲女人係會係街痛到暈左
同埋祝你每一個女朋友都痛到死左

黎M都有假放

計我話同樣post 女人每個月黎m個7日有反工人工要多男人一成啦
每個月都流著血忍住痛幫公司做野傾生事

佢地請假戈陣減咗薪/扣咗糧

而唔講生理假 講工作表現
男女角色係互補
實有啲野女人叻啲 有啲野男人叻啲
女人唔會係「工作上明顯有好多地方需要其他人幫助」

我覺得返工攰 可唔可以出埋你份糧鼓勵我
你啲同理心喺邊

問你老母做乜唔生到你雌雄同體 享受男人嘅好處又享受女人嘅好處？
又或者你做乜唔死左去再投胎做女人 屌你 黎m實好正 可每個月痛7日可以瘋狂漏m 可以唔驚飲凍野 可以被人屌話扮黎m博假 可以被人屌痛做咩唔去睇醫生 但醫生其實都只係比止痛藥你食 冇根治方法 仆你個街仲唔快啲問你老母做乜唔生你做女人

祝福你每個月條撚或者蛋蛋整襯流晒血痛到生不如死 但call唔到白車 因為全港僅有嘅救護車都車晒啲女人去醫院睇醫生

你最好分分秒秒都屙緊

連登班毒撚仇女仇到痴撚咗線

原來男人會黎m？

如果你條j血流成河

睇番醫生補個證明其實有幾唔合理?payleave黎嫁wo公司又冇話唔比你請咪當做多次檢查+拎止痛藥，一般公司都有包基本醫療保險就算冇台灣又有醫保睇個醫生都唔算貴啦。如果真係痛到行都行唔到更加要睇醫生啦連自理能力都冇唔係諗住天然療法自己會好呀嘛

因為嗰啲唔係病囉柒頭皮
正常生理反應點會唔識自己好呀

因為普通病食藥會好，嚴重m 痛食止痛藥overdose 埋都可以痛

再者其實經痛反應有幾強係因人而異，有d人反應係好激烈，但係有d根本唔係好痛唔影響日常生活的確有必要比醫生檢查判斷。最重要係醫療費用應該由公司提供番（去番公司合作/專屬既診所睇避免做假同埋有番record）

大家有時間係到你爭我拗，不如上網了解吓？

係台灣，目前女性勞工一年最多可請共計33天的生理假及病假，勞動部今日進一步解釋，若女性勞工當年已請滿33天的生理假及病假，接下來仍有生理假需求，每月仍可請一天，僱主不得拒絕，也不得扣減全勤獎金或打低考績等不利對待，但僱主可不給薪。

而《性別工作平等法》則保障女性1個月可請1天生理假，1年共12天，包含在病假中，可支領半薪（即一年可請12天半薪生理假＋18天半薪病假）。

呢條例假係根據性別平等而定。

樓上嗰啲話性別不平等嗰啲人。首先女人一生出黎青春假期間就開始有月經既，每個月比個理由佢地因為m痛而請假係絕對合理而無需證明。

而樓上啲人講每月都會關節痛啊風濕嗰啲。你地都係收皮吧啦

唔夠人講就講粗口你話係生理反應就係生理反應唔去做檢查你隨口up都得la又唔係唔比你請補番個證明都唔得

要連登毒撚俾同理心女人
同叫777唔出賣香港一樣冇可能

你發燒有好多原因導致你發燒
唔去睇就算食完退燒之後都會再發過
同M痛點比啊

child登得班毒撚細路, 點識咁多野

證明呢到真係好多人冇乜女朋友甚至女性朋友 上面有人解釋得好詳細都俾人鬧

班女人吹到次次嚟m都痛到起唔到身

「需要脫褲檢查嗎？」

性騷懮？

宜家唔係講緊“唔需要醫生紙拎有薪病假”哩種女性獨有既福利咩

男女起工作表現上相同 我都認同
但上面講緊既果張圖就好明顯有分別

攞得出哩張圖黎講 其實已經承認緊女性比男性既能力低喎

On9 唔舒服唔返工要醫生紙天經地義係嘛？？一句落唔到床就大撚哂？
咁我祝你快d子宮有問題成抽切撚哂佢想m都無得m，咁就一定唔會痛啦

中左風應該會昏迷，真係call唔到白車
有幾個朋友中風都係好彩有屋企發現報警死唔去，但中得風都好多後遺症
有一個失救死左

無人逼你返工，你痛關人撚事，話之你聽到嘔白泡

每月奉指射波要其他同事補你位，知唔知醜

請假一係就AL一係就無薪啦
俾你有人工收返你都還神啦仲嘈

仲要咁多正評
證明大部分既人個腦裝屎

我由中學到依加身邊會痛到暈，做唔到野既得1個
比例我唔敢講少，但一定唔多
可能食左藥我唔知，至少我自己都試過一次痛到暈左，好彩係星期日，自己本身唔係痛既人，果次係第二日，唔知點解痛到痴線，行2步都頭暈好光，死撐，點知最後暈左係地鐵站

不過洗唔洗睇醫生拎假紙都好睇公司本身
有啲公司一日病假唔洗紙，有啲要紙不特止仲要no pay ，無醫療資助，睇一次都300幾，如果no pay 既，憑咩要紙？

好多人就嘈點會痛到落唔到床，你試下你蛋俾人打樁打足幾日，有啲仲叫人call白車，咁樣鼓吹人濫用白車？

講咩唔公平 咁你問下個天 唔洗你生仔 淨係爽屌西既你講唔公平有無說服力？

不過係香港呢啲奴性極高既社會，仲講咩福利呀

想問點樣可以確保到唔濫用？

台灣法例黎架
嘥撚氣啦屌你老母

如果經痛比
女人咪每個月多1-2日假？

你睇番條條例

每位勞工一年皆有30天病假，女性每個月可以請1天的生理假，每年若是請生理假超過3天，則併入病假計算，只要生理假加上病假不超過33天就可以領半薪，超過則是無薪。

其實都係多男人三日 而且係半薪 如果唔係就會無薪
扣除咗既日薪已經彌補咗佢戈日冇返工

真係 其實最多只係痛2日，而通常第二日都係食藥搞得掂嘅情況
但第一日痛真係好想死...

M痛係會痛到落唔到床，連郁都郁唔到
食完止痛藥之後隔2個鐘又再痛過
好似俾針拮俾人係咁打個肚咁
我身體本身比較差，有次頂硬上食粒止痛藥就翻學
結果之後都係喺學校痛到暈低左
嗰陣就真係要call白車喇
仲煩到人地添

你估女人真係想黎m m痛咩
又唔食得凍野又唔可以去做下運動 心情又會差
我都想可以好好地翻學翻工啦
仲唔洗俾某啲男人問係咪扮野攞假去玩

台灣?

唔係打 應該係粒蛋自己收縮 由蛋入面同小腹痛出黎好似揸乾毛巾咁 仲要每隔幾個字屙啲血同啫喱狀嘅血塊 腰痛 關節痛 水腫 頭痛頭暈 因為前列腺素分泌過多而搞到嘔吐 仲未計子宮後/前屈 頂住膀胱同腸搞到腹瀉同尿頻

利申 次次m到都痛足咁多日

但老實講 一個月頂多請到一次我真係覺得唔需要醫生紙 你話有人搏懵請幾次就真係要醫生證明

你地話有其他病症都辛苦到睇唔到醫生/睇醫生無謂但好辛苦等等 咁你地都可以去爭取攞無需醫生證明嘅有薪假 但不能否定m痛有幾慘 根本係魚蛋論黎

試過食超過8粒 暈低咗

有時止痛藥都係無用 Paracetamol基本上食到無感覺
Ibuprofen止到 但嚴重起上黎都只係輕輕止到少少痛

睇醫生只會俾依兩種藥你 頂多加埋止胃痛同止嘔

我醫生同我講 我子宮後屈 無得搞 次次睇醫生都好貴 佢叫我自己出去買藥食算

原來連登有好多女user

你估個個都注意自己身體就會唔痛架？好心你覆之前查下m痛係咩黎先啦 天生子宮後傾無得搞 m痛有分原發性續發性 有人天生就有m痛 但無婦科疾病問題困擾

點樣唔make sense 睇醫生攞醫生紙有無儀器量到有幾痛 無呀嘛 咁張醫生紙作用有幾大 你唔去屌作病嘅人走去屌條法例你on9？ 定係唔憤氣女仔m痛有假攞咋 咁俾你揀你要每個月條撚都痛同屙血尿定一啲事都無但無假放
我相信女仔有得揀一定係揀唔黎m寧願無假放囉

一味就識講港豬臭閪 仇女你都用下腦啦on9仔
你無老母生架你唔問下你老母m痛係點？ 定你老母做雞俾人屌到鬆曬所以唔痛
最港豬係你啦好未 魚蛋論

諗起都痛，仲有半個月又黎
不過點講都無用，佢地唔試過係唔知有幾痛，仲會話女人誇大

香港工時超過9個鐘，連ot都無錢 啲老闆睇錢仲緊張過自己條命，肯俾no pay已經係奇蹟
祝佢地投胎做女人

黎緊今晚腰痛到失眠想死

真心唔明點解會腰痛 次次咁多日都訓唔好 起身又腰痛 真心好岸久

笑撚死人咩

跟住討論大學應該用中文教書嘅時候又話英文係香港法定語言

真係龍門任你擺